1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

Как каталог HTML элементов, часть из которых содержит в себе вложенные каталоги. И так до максимально возможного уровня вложенности. 